%@Titre: Inde -- 2002
\begin{myenumerate}
\item Tracer un demi-cercle $\cal{(C)}$ de centre $O$, de diamètre $[AB]$ tel que $AB=6$~cm.

Placer $M$ sur $\cal{(C)}$ tel que $BM=3,6$~cm.
\item Justifier la nature du triangle $AMB$ puis calculer $AM$.
\item Calculer $\sin \widehat{MBA}$ puis en déduire la mesure de $\widehat{MBA}$ arrondie au degré.
\item $P$ est le point de $[AB]$ tel que $PA=4,5$~cm.

La parallèle à $(MB)$ passant par $P$ coupe $[AM]$ en $R$.

Calculer $AR$ et $RP$.
\item $K$ est le point de $[BM]$ tel que $BK=0,9$~cm.

Montrer que les droites $(PK)$ et $(AM)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}